---
description: 用户识别与计算引擎提供多种计算模型，用于统计计算用户数据并输出计算结果，目前提供的计算模型有：16宫格用户评分矩阵模型，未来计划提供更多计算模型，敬请期待！
---

# 用户识别与计算引擎

16宫格用户评分矩阵模型通过联系人的用户属性和行为属性两组独立维度打分标准综合评估用户价值，评估结果会以4\*4的价值宫格表的形式进行呈现。

依次点击顶部导航“用户数据管理->用户识别与计算引擎”，进入相应页面。

![用户识别与计算引擎主页面](../.gitbook/assets/computer\_engine.jpg)

计算模型列表提供模型名称、类型、状态（分为启用、停用、草稿与全部，仅可以单选）、计算进度（根据联系人数量和通道决定具体时长）、计算时间、更新者账号、更新时间和操作栏。

操作栏提供启用/停用、编辑、报告、复制和删除操作。

* 启用/停用：草稿或停用状态下提供启用、启用状态下提供停用。
* 编辑：点击编辑进入评分模型编辑页。
* 报告：可以查看非草稿状态的模型报告。
* 复制：复制后可以生成一个新模型。
* 删除：停用和草稿状态可以将模型删除。

### 1、新建计算模型

1）点击页面右上角“新建计算模型”按钮，开始创建模型。

2）本次更新的联系人计算引擎，提供了“用户评分矩阵模型”，点击模型即可直接套用该模型的计算模式，更多模型后续会不断增加，敬请期待。

![选择计算模型类型](../.gitbook/assets/engine02.jpg)

3）点击“用户评分矩阵模型”，进入新模型创建模式选择，根据需要可以选择“便捷模式”和“专家模式”。

![选择模型创建模式](<../.gitbook/assets/image (657).png>)

4）点击便捷模式，需要选择“企业用户预置模型”或“个人消费者预置模型”，这里的企业用户预置模型，主要针对B2B企业类型，而个人消费者预置模型针对的是面对C端的消费者企业类型。

便捷模式里的规格内容基本都已经为操作者设定好了，只需结合自己实际情况稍作修改即可直接使用。

![企业用户预置模型](<../.gitbook/assets/image (654).png>)

5）填写好评分规则，点击下一步进入事件维度的评分标准设定。

![事件维度评分标准](<../.gitbook/assets/image (645).png>)

6）在事件维度，可以根据不同的事件属性调整相应的时间维度。填写完成点击下一步。

![设置评分等级](<../.gitbook/assets/image (644).png>)

7）最后一步需要设定属性维度与事件维度的等级。

这里的等级分为：

【属性维度等级】由D到A逐一增加

【事件维度等级】由4到1逐一增加

每一等级的分值滑块可以自由调节，设定完成点击生成模型。

![模型创建完毕](<../.gitbook/assets/image (659).png>)

以上即为已经创建好的用户评分矩阵模型，点击属性维度和事件维度可以进行切换，每个规则都可在此编辑、复制和删除。左侧评分标准也支持搜索并新增评分因子。点击启用即开始计算评分，不点击即为草稿状态。

![新增评分因子](<../.gitbook/assets/image (640).png>)

### 2、查看模型报告

已启用的模型，在主页面操作栏点击报告进入模型报告页面。

页面呈现最新日期的计算结果，根据事件维度和属性维度显示16个等级矩阵人数分布图。

![模型报告页](<../.gitbook/assets/image (653) (1).png>)

该结果支持根据不同等级保存为分群，点击“保存为分群”按钮，选择需要选择的等级名称，即可将该等级下的人群保存为分群。

![保存为分群设置](<../.gitbook/assets/image (656).png>)

### 3、如何在联系人详情中查看评分结果

参与评分并有评分等级的联系人，在联系人详情页面将会显示该联系人的潜在价值评分。

![联系人详情页](<../.gitbook/assets/image (648).png>)

点击计算模型中的更多按钮，将显示该联系人参与的评分矩阵模型。

![计算模型更多内容](<../.gitbook/assets/image (652).png>)

本次计算引擎的相关字段也加入了用户属性与事件属性中，支持根据不同字段筛选分群等。
